[哲學]叔叔釣魚,

有個商場新貴，一心想要出人頭地，
卻也整天被繁瑣的商務給弄得憂悶、煩躁不已。
這天，他選擇到一個漁村去渡假，希望能讓自己透透氣，舒緩一下情緒。

在港口散步時，他看到了一個叔叔正翹著二郎腿，一派輕鬆地釣著魚。
望著叔叔桶子裡寥寥無幾的魚穫，年輕企業家忍不住問這位叔叔：
「先生，您怎麼不認真點釣魚呢？」

叔叔回問：「怎麼說呢？」

年輕企業家接著說：「認真點釣，您就可以釣到更多的魚了！」

叔叔生問：「然後呢？」

年輕企業家：
「然而你可以有更多的收入，就可以買艘小船，划到更遠的地方去釣更多的魚。」

叔叔又問：「然後呢？」

年輕企業家說：
「這樣你就又可以有更多的魚穫量，可以換艘更大的船，再補更多的魚。」

叔叔又問：「然後呢？」

年輕企業家動起了他那善於規劃的頭腦，說：
「好好經營下去，說不定您還可以多買幾艘船，組一支船隊，
顧人到更遠的地方去補更多的魚。」

叔叔又問：「然後呢？」

年輕企業家得意地說：
「然後，你就可以每天輕鬆地坐在岸邊，享受著舒服的海風，愜意地過著日子了。」

叔叔望著這位年輕的商場新貴，笑了笑，說：「先生，您看，我現在不就已
經正輕鬆地坐在岸邊，享受著舒服的海風，愜意地過我的日子了嗎？」

二十年後年輕企業家已成為成功人士,他回來看看那位叔叔還在不在。果然,那位叔叔還在釣魚。

成功人士說：「最近好嗎？」

叔叔說：「唔撚好。」

成功人士說：「點解呢？」

叔叔說：「個仔同我講話我日日賺埋賺埋連退休既錢都唔夠,唔單只幫唔到佢俾首期,仲要問返佢拎家用,佢話我無撚用就走撚左。」

成功人士說：「老婆呢？」

叔叔說：「走撚埋。」

成功人士說：「都同你講撚左又唔聽。」

到最後笑著的原來是那位青年。

樓主弱智

係隻手度！

係個口度！

保安男